無國界醫生: 一旦發現巨大的醫療支援缺口 我們必定會採取相應行動

無國界醫生（香港）回應有關近日查詢
MSF Hong Kong's response to recent enquiries

致香港市民：

對於有網上帖文指無國界醫生未有回應香港的狀況，我們希望藉此向公眾詳細交代。

無國界醫生的團隊一直有跟本地的醫護同業保持聯繫，分享我們在緊急醫療方面的經驗，希望能夠協助更多人應對迅速變化的香港狀況。

我們深切關注近期香港的暴力事件持續升溫。保持醫療中立、尊重醫護人員的醫療責任，以及病人可以不受阻礙下得到醫療護理，都是至為重要。

無國界醫生所有行動上的決定，都是基於我們的評估小組所作的全面分析及評估。在香港出現社會動盪之初，我們同樣成立了評估小組，由一名資深醫生領導，與本港醫院的醫護同業、急救人員和不同團體組織等一直保持聯繫，確保能夠全面地掌握現況，包括了解是否有任何重大的醫療需求及缺口。評估小組的評估結果認為，香港社會各界提供的醫療資源與救援能力都是充足的。

無可否認，過去數月，對每一位香港人來說，都是十分艱難的時刻。無國界醫生重視你們的意見，亦聆聽到你們的關注。無國界醫生過去數月也面對著重重挑戰。

我們明白大家或許會對無國界醫生感到失望。對於我們而言，這也不是一個容易的決定。我們內部幾經討論，也預想到這個決定可能被視為對香港的情況漠不關心。然而，作為國際醫療人道救援組織，即使結論未能盡如人意，我們也必須貫徹始終，按既定程序進行獨立評估，並根據評估結果，作出以醫療需求為本的救援決定。

無國界醫生一直致力確保我們在香港的做法，與我們在其他地方——包括許多因為極不人道的狀況而危及無數生命的地方，做法完全一致。

無國界醫生向香港以至世界各地的捐款者承諾，恪守不偏不倚、獨立公正的原則，並維持財政獨立，以確保我們可以在不受任何政治影響下，為最有需要且處於危險中的人們提供醫療援助。

無國界醫生也在此保證，一旦發現巨大的醫療支援缺口，我們必定會採取相應行動。

無國界醫生（香港）總幹事
戴義禮

Dear Hong Kong public,

In light of the comments on Médecins Sans Frontières (MSF) about our alleged lack of response in Hong Kong situation today, we would like to share our thoughts with you.

MSF team is liaising with local medical networks and sharing our expertise on emergency medical response to facilitate them to adapt to the rapidly changing context in Hong Kong.

We are deeply concerned about the escalating violence in Hong Kong in the past weeks. It is vital that medical neutrality is preserved and duty of care of medics are respected, and patients have unhindered access to medical care at all times.

Our operational decision is based on the evaluation of our assessment team, led by a veteran medical doctor. The team has been liaising, and continuously, with medical networks, first aid responders, and organisations since the beginning of the unrest to ensure that we are alerted with the medical needs and gaps as the context evolves.

What we have learned from our assessments is that there has been immense support amongst Hong Kong local responders and the resources and capacity to help is significant.

It is clear that what is happening here is difficult for Hong Kong people. MSF values your opinion and we hear your frustrations. It is truly a tough period for Hong Kong people, and also a challenging time for MSF during the past months.

We understand that you may feel disappointed towards us. It’s not an easy decision for us, too. We are also aware, based on series of internal discussions and debates, that we may be perceived indifferent as a result. However, as an international medical humanitarian organisation we need to be consistent on demonstrating our actions based on independent assessment of needs, no matter how unsatisfactory the result is.

What we have been striving for is that our action today in Hong Kong is entirely consistent with how we work in many other difficult places where lives are at stake in very inhumane settings.

Our commitment to all our donors around the world, including the people of Hong Kong who have been giving to us for years, is that we will ensure we remain steadfast in our principles – that we will take no sides, we will be impartial in providing medical aid, and we will be financially independent so that we could help populations in danger where the needs are greatest, free from political influence.

Rest assured, that MSF remain committed to act where the unmet needs are.

Yours Sincerely,

Sam Taylor
Executive Director, MSF Hong Kong

全文請見 See full response︰

收皮啦

而家仲唔巨大咩

慢慢舔共啦

已經有重大缺口，popo 拉醫生
打first aid

收皮啦屌你老母

有錢就識收

含撚啦

收皮啦，以後射落海都唔益你啊

一蚊都冇，死開

收皮啦
錢你又識叫人比

咁我哋都對你進行獨立評估後，決定唔再捐錢

suck my dick

食屎啦

屌你老味，香港人捐咁撚多錢俾你地，依家唔係叫你救，叫你發下聲都咁難

走啦 屌你老母

收皮x100

垃圾 錢就識收 食屎啦去

唔會再捐就一定，捐咗嗰啲都想拎番呀！

整多國語言文宣唱衰你

no excuse

收皮啦, 以後唔捐錢

香港人, 罷捐啦同 unlike佢d page!!!

其實佢成篇文無撚講過野

收皮啦屌你

你含撚啦 無國界
你同帛金Ming 有咩分別

通常條友無嘅嘢 都會出現係個名到
義 禮。。。
食屎啦

我地評估小組的評估結果都認為你地唔再需要我地嘅捐款呀 食屎啦

得啦 罷捐啦 唔同你嘈

驚無收入呀
屌你啦

poly入面唔大咩

得啦得啦
杯葛佢

你食屎啦

屌你老母錢唔見你話有缺口先叫人捐

做醫護唔撚救人，正仆街

無腳怪 收皮啦

Ok屌你老母

香港不嬲自己都有缺口
依家連FA 醫生都拉左
你仲想係高地到食花生?

一齊CUT 捐款！

一蚊都唔捐

我淨係知你地會有重大經濟缺口

含啦

翻譯： 人我就唔會救
但錢好繼續捐

拉 咪撚理呢面垃圾，推其他post pls

呃左咁耐香港人錢！
依家你同我講Ｄ呢？

收皮啦無國界
好彩我成世人未捐過錢俾呢啲所謂嘅ngo
第一次捐錢就係捐俾星火

走吖屌你老母

香港人係提款機，收到

屌你老母收皮啦無國界！

香港市民 ： 我地睇撚清楚你班撚樣喇

香港連登也在此保證，一旦發現巨大的醫療支援理工大學，我們必定會採取相應行動。

等香港變第三世界先返返黎

含撚啦，之前杏林醫生瀕臨崩潰個陣去撚咗邊呀

以後一毫子都唔捐無國界

叫共產黨捐錢啦屌你老母

E+仲唔夠巨?DLLM

你返去含撚啦

一早衰過第三世界啦

唔會捐一分錢俾你地
搵藍絲廢老啦

ok bye

Bye Sam Taylor

Tldr:捐錢啦，我唔會做野

唔撚捐啦 叫大陸捐啦 dllm

含賓周啦

紅十字入到 你哋入唔到？

即cut 捐款

依世都唔會捐比你地
利申 捐助者

查下佢d 高層 就知道

叫你老母捐啦

拉

收皮啦
錢就識收
嘢就唔撚做
永遠都唔會再捐錢畀呢啲機構
執柒咗佢啦

死撚晒先夠巨大，係咪

含撚啦無國界
一撚早有好大既醫療缺口啦
唔係杏林洗日日做到爆廠比人拉埋？

唔救唔緊要
未來兩代既人一蚊都唔會捐比你

一向都冇捐比支國界

而家咁大個人道危機唔夠巨大?
武裝恐怖份子攻擊大學挾持學生啊 屌你老母

重大缺口=香港人唔捐錢，Molamola

一蚊都唔好捐比佢

收皮啦 錢就識收

屌你老母

佢地點會無影響力
唔想得罪執政者為優先啫

收得皮啦

一旦發現貴會荷包出現缺口本人定必恥笑

垃圾

有險可守啊
崩撚左啦

捐錢？等我發現你地有巨大的資源支援缺口先再講啦！

食屎

派隊醫講嚟好撚難咩
甴曱平畀咗幾多錢你呀？

收皮啦仆街

持續關注

Fuck u
Donate no more
Ok?

以前都然波然馬做善事都捐比你地 而家真係彩你有味 全部星火

剪卡都唔撚捐你

咩撚野巨大呀dllm

出篇文都好嘅，等d捐款去返真係幫人嘅機構

任你講啦

屌你老母

救手足先啦

明白晒，你班垃圾唔使再收到我既錢

搵支那人捐錢比你地啦臭閪

理大咁多人都唔巨大
唔通等到屠城出坦克車先叫巨大？

收皮啦一蚊都唔撚再會捐

too long don't read
唔救就唔該收皮先

全民拒絕捐款,街邊籌錢見一個屌一個

通篇廢話，簡而言之即係：
關注事件，希望大步檻過

屌你老母收皮啦
平時香港人捐錢比你就係為左養你班高層?

收皮啦,你個腦有缺口呀

每月捐款咗5年
屌你老未

收皮啦，錢就識袋

一直有關注

[b]無國界醫生[/b]不了！

近嘅都幫唔到，咁捐錢俾佢點知佢係去叫雞定醫人？

無國界，不過奶共

有無人有cut form？

仆街機構

一多人cut donation就即刻澄清，即係做對了繼續cut唔好畀佢停啊

消費窮黑人先有價值。

人道危機 wfc

捐乜撚野錢
要救就親身救

Too late

一蚊都唔會再捐

屌PR老母

CUT左啦,慳返d錢

你叫中共比錢你去醫非洲啲人

收皮啦
屌你老母
而家first aid 都被打 被捉

唔撚慘過你全世界d 戰亂地區
你有無出撚過一句聲？
今日大家威脅cut funding,你先出post?

ok 原來咁先有用，大家集中email 各大NGO
要佢地出聲

閱

聽朝同之後要繼續黎明行動
再講咩入poly先就係鬼

仆街啦你老母
缺口自己會有?
你哋有冇成員用「無國界醫生」哩個身份出嚟救人啊？
先唔好講救咩人，藍定黃，人定狗，你有幫過我都算數
但你密切留意?係咪要等港共政府批准你先夠膽出嚟啊？

無国界畜牲

收皮啦屌你老母
黎緊幾代人都唔會有人捐錢俾你地班垃圾

你重大資金缺口先再捐錢

雖然大家都講左，不過我都想講句，收皮啦

無國界
不了

以後捐完612都唔會捐呢d組織

收皮啦 cut 左

宜加講咩都冇用架啦

收皮啦無國界賤種

垃圾ngo
一毛都咪捐

收皮啦, 收錢又咁叻

收皮 等執啦

無事就要人捐款
有事就潛水
香港人就唔係人？

雖然我係單次捐款加加埋埋都有幾千。我去幫下被捕手足唔好？

以巴戰場都尚且敢去，新屋嶺反而不聞不問

你覺得廢老會填表格每月扣數
連4000 D廢中都唔識填

班狗係咪要開槍殺fa 先叫巨大醫療缺口？

香港無得用藥換性,
係無乜吸引力既
偽君子

所謂國際組織全部收鳩皮喇
唔洗旨意再捐錢俾呢班人

我都會係有巨大既經濟缺口先捐，至於點叫做巨大，sorry我話事，你成個NGO執左佢就差唔多巨大啦

同ming仔一撚模一樣，收檔啦！

食屎啦！仆街

noted

戴義禮->無恥

即係達哥？

發現你哋要執笠嘅時候 我先會考慮捐錢 不過都係唔會捐畀你

講得幾好聽
屌你老母擺明係知道收入將會大減就出聲明

[quote]無國界醫生（香港）回應有關近日查詢
MSF Hong Kong's response to recent enquiries

致香港市民：

對於有網上帖文指無國界醫生未有回應香港的狀況，我們希望藉此向公眾詳細交代。

無國界醫生的團隊一直有跟本地的醫護同業保持聯繫，分享我們在緊急醫療方面的經驗，希望能夠協助更多人應對迅速變化的香港狀況。

我們深切關注近期香港的暴力事件持續升溫。保持醫療中立、尊重醫護人員的醫療責任，以及病人可以不受阻礙下得到醫療護理，都是至為重要。

無國界醫生所有行動上的決定，都是基於我們的評估小組所作的全面分析及評估。在香港出現社會動盪之初，我們同樣成立了評估小組，由一名資深醫生領導，與本港醫院的醫護同業、急救人員和不同團體組織等一直保持聯繫，確保能夠全面地掌握現況，包括了解是否有任何重大的醫療需求及缺口。評估小組的評估結果認為，香港社會各界提供的醫療資源與救援能力都是充足的。

無可否認，過去數月，對每一位香港人來說，都是十分艱難的時刻。無國界醫生重視你們的意見，亦聆聽到你們的關注。無國界醫生過去數月也面對著重重挑戰。

我們明白大家或許會對無國界醫生感到失望。對於我們而言，這也不是一個容易的決定。我們內部幾經討論，也預想到這個決定可能被視為對香港的情況漠不關心。然而，作為國際醫療人道救援組織，即使結論未能盡如人意，我們也必須貫徹始終，按既定程序進行獨立評估，並根據評估結果，作出以醫療需求為本的救援決定。

無國界醫生一直致力確保我們在香港的做法，與我們在其他地方——包括許多因為極不人道的狀況而危及無數生命的地方，做法完全一致。

無國界醫生向香港以至世界各地的捐款者承諾，恪守不偏不倚、獨立公正的原則，並維持財政獨立，以確保我們可以在不受任何政治影響下，為最有需要且處於危險中的人們提供醫療援助。

無國界醫生也在此保證，一旦發現巨大的醫療支援缺口，我們必定會採取相應行動。

Hong Kong is condom

無國界醫生（香港）總幹事
戴義禮

一直在關注

同其他做法完全一致?咁就閪啦,即係話其他地方嘅人係冇撚救過啦

收皮啦dllm

屌 真係涼薄偽善到一個點

money grabber

收皮啦 要捐錢個時就識得叫香港人捐

總結： 一直有關住事件

食屎啦無國界醫生

食撚屎啦
乜撚嘢評估香港唔洗人道救援呀

快D炸佢，我要佢全面仆街

一個comment完全唔能夠發洩我怒火
之前咁多機構畀人踢爆行政費問題，透明度問題
我都同身邊人講，點都好，無國界醫生同奧比斯一定要繼續支持
直到今日，我真係好後悔之前捐錢畀你哋同做幫你哋做義工

好行唔送

得啦 以後唔撚使旨意係香港立足喇你班撚樣

唔會再捐錢
救香港人 否則永遠唔捐錢

成篇都係廢話

收皮啦唔想知你班偽善撚點啊 拉

見到太多人cut捐款，即刻出嚟做戲，食屎啦你，dllm!

無恥界醫生

鳩up啦繼續！含撚啦全世界比錢你，你啲仆街去落後果家叫雞！

收皮啦
而家未夠大？

你有你決定，我有我唔捐

香港呢幾個月已經水深火熱，全靠杏林頂住，到今日杏林手足全滅，你班仆街剩係識吸香港人血自肥

無國界癈人直接投入大灣區啦, 唔好浪費香港寸金呎土, 以後$0.1都唔會捐俾你

成篇野都無實質內容

咁呢個佢應該都冇乎
最多咪派幾個醫生黎比人拉制造下輿論

而家仲想跳出黎扮野，鳩都冇撚得你班碌柒含

無良心醫生，呃左香港人咁多錢

一直關注(你d錢)

我會用祈禱代替捐款，既方便又環保

收皮
And
Not now

大家唔好再捐錢比啲垃圾機構

屌你老母啦無國界

哦。
香港人唔係人。
一世都唔會捐。

唔小心撳撚錯左正皮
屌你老母收皮
仲唔撚夠大呀

閱
Thanks

係咪要死人先夠巨大？

it's web and facebook all down

Empty words

我都係，投資有回報都會拎1成畀佢同奧比斯

通知尖東嘅手足，千萬**不要不要**走入「千禧新世界酒店」！酒店保安主管係退休總警司！

首先，學生們如果是無辜的，就不要自首，因為只有罪犯才會自首！

現時尖東商業區街頭企咗好多黑警甴，等班外面班黑警甴散咗先走啦，佢地冇可能永遠企在那裡阻住人返工和開舖，學生們暫時留在理大校內最安全。

學生可先在 圖書館、課室、飯堂等 溫書和休息，如果黑警甴真係夠膽漠視國際譴責攻入校園，上到法庭都大把抗辯理由，告你地唔入的，總好過現在就貿貿然衝出去被狗拉。身處理大的校外人員萬一被捕時可辯解話昨天入去理大搵朋友但無辜被困。

點先叫巨大

收皮啦 我取消捐錢

收啦屌你老母

以後都不用再捐錢給你了

發現咗未吖而家

支那需要你呀
香港?無你份呀

收皮啦dklm

多撚謝，放心啦，你地個捐款缺口會好巨大

一蚊都唔捐以後

屌佢老母平行時空？

unlike !

屌

生意嚟嘅啫,都係中國市場大啲

唔駛理佢點講，明天即cut，用即時數據話佢知要點做，之後睇表現先決定係咪續返捐錢

$1都唔會捐比佢

正仆街

223,620 people like this

收皮喇

我地去戰地起碼唔會俾人搞
呢到連醫護都搞,不了

精簡版: 錢我地要, 救人不了

收皮

照cut

我屌你老母啦

偽善

無國界醫生，呢個組織你去仆街啦

想知係咪突然好多人cut左捐款,所以先出呢遍野

一講到錢就即刻出篇垃圾文諗住算？

我今生今世都唔會再捐，
搵中国蝗捐啦
非洲有黨既一帶一路
唔洗我幫啦
我淨係知香港人就嚟死

收皮啦我立即屌你老母

收皮啦 淨係識叫人捐錢
叫你救人就諸多推搪

認真
除咗isis我未聽過有一個國家/地區/軍隊係會拉FA
咁都唔洗幫我真係笑咗

撤出香港喇 垃圾

以後香港人$1 都唔可以再捐畀佢

罷捐，完

如果係街見佢擺檔，大家識做

同達狗講持續關注有閪分別

Account 已cut

同佢講含撚啦
有事就atm 無事就dllm

準備收割光環

DLLM

我發誓 以後只要捐一毫子俾你 我冚家剷

無國界醫生組織呢，香港係捐錢捐得最多嘅地區之一，養兵千日 用在一時，你連派個醫生入理大都say no，你食屎啦！
以後邊個仲捐俾呢啲人血饅頭組織，我就指住佢嚟恥笑。

收嗲啦

垃撚圾無國界醫生,剩係識去非洲叫雞以藥換性

驚冇錢呀 屌你老母

含撚啦
唔會再捐錢

只係識叫人捐錢 有春用咩

無國界醫生:
Blah Blah Blah
I love money HAHA

突破盲腸！
真係好嬲，之前唔捐血畀紅十字會，反而叫多咗身邊朋友捐錢幫「真正幫人」機構，eg 無國界同奧比斯
我宜家真係後悔到想死

叫佢食屎 錢就識收

以後一蚊都唔捐

狗也不屌

嘥我時間，睇完成篇冇講過嘢

可以收皮

收皮啦
香港冇事就係咁叫人捐錢
有事就當人condom

含撚啦屌你老母

叫中國捐錢俾你地啦 屌你老母

有冇手足有長期捐錢文件，
撕爛放上FB唔該

交乜代
咪又係關注評估左幾個月然後話香港沒問題囉
一開始已經有組織出聲求救話人道問題啦

收爹啦屌你老母

得喇，返去含撚啦，唔使旨意會捐錢，見街站屌到你走

正想講

咩叫醫療缺口?
全港醫院被狗爆曬先算?
哇哇前面大大間醫院棟係度
oh即係冇醫療缺口啦
可以收工了

咪撚再捐錢俾佢地

收皮啦
直接損去美國紅十字會好過

捐撚完錢然後話你地情況唔夠惡劣幫唔到手
咁仲有面叫香港人捐錢畀你
食屎啦無國界醫生

人道危機左一星期啦，屌你老母

佢老母個爛臭閪就巨大

收皮啦仲咁多借口
5個月都仲睇唔到?

比人cut 好多單所以出聲？

too late

收嗲啦屌你老母

咁仲好 出完聲cut得仲勁

醒目嘅做場戲派幾多醫生去poly門口使得幾多錢
而家咁大個公關災難
唔使指意每年仲會響香港有六七億捐款袋袋平安

收皮啦屌

Pish

垃撚圾

發現有人cut捐款先浮上水面

玩撚完啦你

理撚得你 呢世都唔撚再捐錢 成家既月捐都cut撚晒 再勸所有醫護同學以後唔撚join你班仆街

大J ？

含撚啦，賭比狗會都唔撚比你

食屎啦，收香港人捐款，香港人有事都唔幫忙，睇清你班仆街

721
811
831

一旦發現組織高層屎忽有巨大缺口，必定會排隊往缺口入銀

無國界醫生 只收錢但唔醫傷者

得了，吔屎啦你。

含撚啦 收錢就叻 真係出緊事就縮埋一二邊

畀人cut晒驚啊？

fuck u

cap撚左咁多香港人既行政費又唔撚做野
你地搵定工啦

搵中國捐一人一蚊都14億
香港人唔需要你啦

咁大段野都係到兜

無國界，我屌你老母

分別係一邊有錢一邊冇錢
所以以後一蚊都唔洗旨意我會捐，仲會叫其它人唔好捐，見一個鬧一個，鬧佢偽善幫兇，要捐就捐星火立場612網媒乜都好，再捐畀呢啲國際食人血饅頭組織一定鬧爆佢唔係香港人

400 個手足 被困 多人受傷 環境惡劣 都唔夠巨大
你老母個閪窿真係夠哂巨大

換咗班高層先啦

含撚啦扮哂野

行緊開啦

香港人一定記得你

無國界醫生、Sam fucking Taylor

躝啦 即係唔閪出啦

收皮啦 DLLM 以後毛都唔撚捐條俾你呀

無國界垃圾

躝啦!

以後無得first class 周圍飛了

無國界?dllm

人道組織都怕撚咗中共同埋班洗撚曬腦嘅蝗

全港人死得7788先出動?

食屎啦 dllm

有錢就識收，野就唔做

全撚部錢就識嗌人比
要幫手就推三推四 幾百個籍口

已罷捐

叫蝗蟲俾你

8月已經打去取消捐款

我條撚就巨大 含柒啦

呢度絕對係人道災難
咁都唔救
仲捐錢俾你做乜

食屎la

唔使我再捐錢

屌你老母啦 見人開始取消捐款就岀黎回應
收皮啦 見死不救
你地一定不得好死

7月就已經有缺口
你瞓左半年仲未醒？
拉

一直關注，天佑香港，繼續課金🙏🙏🙏

以後唔撚會捐錢 亦唔會幫手做義工

無國界醫生既睇政要有重大缺口
香港人先會考慮再捐錢
係考慮咋

呢d組織先最需要裝修 同ming仔咩分別？詐傻扮懵 想食兩家茶禮 吊你老母 推我個comment上去

Thank9you
已經即cut捐款

去第二度籌錢啦屌你有國界醫生

真正戰爭同恐怖份子都唔驚 驚香港班黑警同政府？
試問無國界醫生係咪承認香港黑警比戰爭同恐怖份子更可怕更難評估風險？

說個笑話: 國際醫療人道救援組織

你收皮 依家打緊仗唔得閒理你
返去早抖啦你

冇事就乞米, 有事就甩底

佢地不過係經過評估發現資金出現缺口
所以先發聲明ja
好撚無恥

缺你老母啦

屌你老母，含𨶙啦仆街

屌你老母啦，到死個日都睇唔到缺口

慳d啦 你老母

錢就識收，嘢都乜都唔做，而家理大的手足係入面缺藥呀。

食屎啦
捐錢時就哂仁義道德

收嗲先啦 屌你老母

屌你老母返大陸醫豬瘟啦。

一毫子都唔捐

食屎啦 屌你老母

食屎啦無國界醫生
無國界含撚就有你份

枉我每次捐親錢都係捐比呢間
以為唔撚會再捐,屌你老母

好噁心

不了
我唔會再捐！
你慢慢發現啦

奶你嘅共啦bye

收皮啦!!

仆街啦去!

非洲BB係人，香港人係ATM，就係咁簡單

以後一蚊不捐！

香港對於所有”國際慈善機構”黎講只係生意！只係生意！吸金嘅地方！
紅十會先係做野

改名叫無國界乞衣啦 屌你老母

要幾巨大？木星咁大？

唔會再捐錢！
已經幫屋企人一次過cut哂
叫大陸仔捐啦你地
佢地經濟好成咁！

食屎狗！
扮咩好醫生！
靠你地真係食得屎！
垃圾

一旦發現你老母個缺口
就會萬JER 齊插

叫藍絲捐la

得啦 幫你祈禱 表示關注 同 聲援
錢都唔洗捐

食屎啦無國界醫生屌你老母

又諗住呃錢 你老味

死曬啦

垃圾 不捐款

唔止我唔撚再捐
仲會叫身邊d人唔好捐
叫人唔捐錢係易過叫佢地唔用淘寳你知架可

我屌你老味臭閪
捐款就識收

罷捐 理得你以後執

收皮...唔撚會再捐錢！

咪撚再行埋黎叫我捐錢 我見一個屌一個

食屎啦錢就識收

OK,88

成段野講完等於冇講 廢話

收皮啦
有良知既FA都一早試圖入去幫手，唔理俾唔俾人攪
呢班收香港人捐款既所謂醫生...失晒醫德

奶共無国界醫生，揾共惨党捐俾你囉

無國界醫生？行撚開啦

太平盛世 無人要你幫
到家下黑警暴亂，一街傷者，連外國記者都話 港警 比isis更恐怖既時候，居然話未有缺口，唔洗幫

同保險呢度唔包果度唔包有咩分別？

ok 啦，你地繼續獨立程序睇睇有無缺口，我就呼籲香港人捐錢都先捐黃色醫療機構

共式中文
奶共奶得多係咁

收皮啦 你可以咁講 但唔撚駛旨意香港人再比錢你地

死撚晒所有香港人先出黎？

ask them to collect skin
don't say meaningless things

Noted bye

拉fa告暴動都唔巨大？

慳啲啦，總之我唔撚會再捐，完。

捐款就識收
香港需要你果陣就龜縮
無事果陣就叫香港人捐錢
屌你老母真係當香港人on9咩

經過審視，無國界醫生既資源都好充足，所以大家不用再捐助了。

其實最嬲既佢一直以黎一粒聲都冇出過
當佢真係有個好strict既assessment去決定出唔出人
日日係度整啲宣傳片係度講第三世界有幾慘
但香港啲醫護FA比人拉 仲有個FA小朋友比狗屈斷手
佢地都一篇聲明都冇 憑咩話有關注香港既狀況

打人民當打仔的政權。

非洲兒童就救 港人就自己含撚 好撚嘢

我諗佢地咁樣最少一個月唔見左成億
利申: 已退所有支持

死撚哂先救

ON9

而家仲唔係有醫療缺口？

去公院會比popo拉

搞到抗爭者受傷唔敢去醫院令傷情惡化

咁都唔叫醫療缺口？！

唔使旨意再有人捐錢俾你地

之前一直hea9我地 而家d人唔撚捐錢 俾篇垃圾文出黎有鳩用 香港人最撚小氣

明白
咁到時先捐返錢
而家當務之急捐俾有用嘅地方先

我淨係知你無撚左好多穩定大水喉喇

傻仔

Sam fuxking Taylor

你害撚死成個無國界醫生。

千古罪人

我幫完手就停9你個auto pay
你老味

訓啦無國界 屌你老母呀 叫你去第三世界咩

agger

唔稀罕

on9

巨大缺口即係死L晒先救好未？cut晒啲捐款佢

fuck yourself

都已經講得出「幾經討論」
即係證明咗佢地有心唔去救
再講幾多都無謂

收皮啦 零行動

我一旦發現我人工有缺口先比錢你

收爹啦，留返來醫迖ming 一派啦

正式宣布香港人同無國界醫生割席

話你未夠死得多啊

呢世都唔捐

香港本部淨係用嚟籌錢

理撚得你，捐款已cut

收皮啦，我要行動呀

收皮啦，以後一毫子都唔會捐

含柒啦

全面掌握現況?
靠睇TVB新聞了解現況呀?
想要錢叫大陸捐比你啦, 一人一蚊你咪有12億囉
又fat fat了

唔撚再捐

一早cut 左

無國界醫生一直致力確保我們在香港的做法，與我們在其他地方——包括許多因為極不人道的狀況而危及無數生命的地方，做法完全一致。

咁即係全世界都唔撚做野啦！香港都唔係因為極不人道的狀況而危及無數生命的地方咩？！

香港邊撚度夠醫生呀？啲建制/怕死既醫生係唔會去救我地香港人架！

唔撚幫手 捐錢比你去玩呀?

捐一蚊比你我都死全家

2個字含撚

收皮啦 唔會再捐比你地班垃圾ngo

捐捐捐
我捐你老母

驚無人科水咋

講成篇廢話都係唔撚幫

咪撚再俾fo佢地啦

無國界畜牧

收啦，無人捐錢就咁講咪又係無出手幫

即時cut

企開D啦屌你老母
唔好諗住係香港人身上賺到一分一毫呀

屌你老母無國界講撚到自己幾咁偉大，返去非洲醫你個含家剷非洲兒童當買贖罪卷啦，仆街次次宣傳自己幾咁偉撚柒大，叫人捐錢咪又係食人血饅頭，小心下次食嘢比人加料，瞓覺發夢夢到啲人拉你班仆街見撒旦
唔撚嚟香港救就以後唔好撚嚟，下次你份撚屌宣傳banner成張燒撚左佢

講咁撚多廢話
答一條問題就夠：
呢幾個月有無出過黎支援過?
而家大家要求你出黎，你地會唔會出？

一齊呼籲埋做緊有國界既志願者醫生唔好做啦
之前呃咗咁多醫生去幫手

全部垃圾

唔好捐錢比呢班人

是撚但啦，我一毫子都唔會再捐

收皮啦成班食人血饅頭嘅仆街
躝返入你地老母子宮咪撚再出黎講廢話
見到就眼火爆

食屎
一毫子都唔會再捐

醫療缺口？
定驚會出現收入缺口呀？
收皮啦dllm

想點巨大法呀

以後又多筆錢洗

冇人捐$嗱？？？

無國界醫生: 求下你地繼續捐錢

見到班港豬開始瞓醒cut捐款先出黎講野
同垃圾ming仔有咩分別
ngo食屎啦

空降啦屌你老母

其實最需要援助的地區同民眾，往往一毫子都冇捐過俾無國界。唔會話你威脅以後唔捐錢俾佢就會幫你。

認真思考，香港警暴點衰唔會嚴峻得過第三世界。唔好講醫院，人地連酒精同膠布都冇，仲要食實彈而唔係橡膠彈。我都成日食tg，知道身為香港人好著緊自己前線，但係可唔可以理性少少。

捐錢俾你救人地外人
自已人死就當咩都睇唔到

真心想問個一致係點計？
香港人一致對待無國界及其他奶共機構
取消每月捐款，係咁

迖ming一派嚟
愈講愈衰

屌你老母垃圾
佢唔出聲好撚過

實係少左好多有愛心既香港人捐款喇
咪撚以為出篇垃圾聲明就補到飛
早知如此何必當初呀垃圾

無國界

幾個月前已經cut咗,無撚做錯到

屌你老母依架先黎出聲
知唔知我地死撚左幾多手足呀

收皮 到今日仲未見到班撚樣

而家都唔係重大醫療缺口，咁幾時先係
收皮啦

去Twitter，闡述香港情況，再問下大家認為無國界醫生呢個決定有冇問題?
以及呢個組織既行徑會唔會觸犯美國國會正審議的人權法

我屌你老母呀，繼續關注事件啦屌你

點樣先巨大呀屌你老母

縮返入你老母個系窿度thx

收撚皮啦垃圾

佢收得皮 叫藍絲捐啦

香港人沒食實彈????
你意思係咪香港要死夠一定數量既人先叫需要幫助???

呢一世都唔會再捐，屌你老母

香港死一半人口，定必出手

正一食屎狗

食屎啦！一蚊都唔會捐俾你地班偽君子

好撚嘔心
見捐款插水式下降就出篇垃圾聲明

面對重重挑戰？ 坐冷氣好挑戰？

好官腔的回應⋯⋯

醫護三罷 無國界直昇機來臨

屌你啦

收皮屌你老母，咪撚再寄信叫我捐錢

收到
多謝你的解釋
我地明白晒

不會再捐款！！！

唔L洗指意我會再捐

push

[正能量撚]出去之前，希望你可以睇下呢個po

收皮啦 假仁假義 dllm

訓撚左5個月岩岩先醒？

咁等你就破產我地先考慮捐錢啦，仆街

以後籌款可以skip香港

咁大個缺口喺度都睇唔到，仆你個臭街

仆街正係識得問人拎錢

On99

898

以後一蚊都唔會捐比呢啲淨係識收錢又唔做嘢嘅偽善慈善組織射落海都唔益你

以後會叫曬身邊識既人唔好捐無國界醫生

已blacklist呢個垃圾組織

咁嘅大話都講得出 仲話醫生 收皮啦

中國同中國人會捐錢？點解個個ngo都怕中共？

裝修佢地

NGO最撚偽善 過左咁撚多個月 一句聲都無撚出過 香港依家仲衰過第三世界國家
以後邊撚個再捐錢比呢班仆街 我實指撚住佢個鼻黎笑！
要捐就捐星火、立場！

記得仲有其他偽善機構
大家一定要取消捐款

算鳩數啦捐錢畀你又唔做嘢

走啦
捐左咁多年錢
估唔到白養左
總之係咁先

唔洗講咁多 有人性有腦既取消捐錢

等被懲罰吧 賺香港人錢又唔做野

收皮啦無國界 錢就識收

一cut捐款即刻驚

Cut9左你先

仆街食屎啦DLLM!

好撚後悔捐過俾你地呀！

有幾何要特登搵你地幫手？ 依加想搵你地幫下手就say no

唔需要講嘢，明白晒
~完~

仲話自己係人道機構
六個月黎一粒聲都冇出過
係要cut鳩你地捐款先識伸個龜頭出黎
含撚啦
返大陸搵人捐錢啦

再見

咁都仲唔巨大

得啦

唔洗你啦

等你有巨大困難先捐錢啦

家下仲未夠巨大

大家唔洗捐住

街邊sales見一個打救一個

你唔救就香港人幫你救

好老實 香港幾時 先輪到要 無國界醫生救?
浪費時間 嘈D無謂嘢
俾武器 派支軍隊 派無人機幫手 炸9 D瘋狗仲實際

收皮啦。收錢市民錢 真係有危險又唔幫手

推上國際
等國際正法
搵取替

我淨係見到捐款兩個字

咁姐係無國界喺香港設分社只係為咗吸金，一d建樹都冇

仆街啦你

同ming仔一撚樣

收皮啦 唔想再見到佢地

有錢捐比星火 612 完！

唔死都冇用
以後$0.1都唔會捐

成篇野有無講過重點？
同政府一9樣

咁我都向自己承諾，維持我嘅財政同你獨立，以確保我嘅錢可以為最有需要且處於危險中的人們提供援助。

盲撚左呀？個缺口出現左今撚多都未撚見你 食屎啦

好後悔之前捐過錢俾無國界醫生，我將來一定唔會再捐俾無國界醫生

以撚後唔捐錢啊
收皮啦

無國界醫生（香港）總幹事
戴義禮

個名真係改得好，冇廉恥

仲有22萬followers
點做嘢？

無國界醫生:關注中

收嗲啦，錢就要人就唔救

收皮啦 訓左幾耐啊 有人死埋先出嚟

食屎啦!屌你老母!

以後D錢只會捐俾星火同去光時買嘢! 唔撚駛指意我會再捐俾NGO!

要點先係巨大

收皮啦冚家剷

屌佢老母垃撚圾

入番老母個閪啦

香港冇缺口即係唔洗捐俾你啦

香港大把人需要支援

無國界都要奶共

當香港人on9？
話你知香港人講起個錢字就好撚記仇
唔會有人再比你地昆水㗎
準備摺埋

捐你老母

真係好失望

得 你地等收皮 香港人一蚊都唔會捐 你搵共產黨捐

食屎狗 仲想兜
poly仲唔撚係啊

你收皮啦屌你老母

食屎啦中共界醫生

即係香港市場細, 你地搞得掂, 唔想出手, 無著數, 拎唔到光環, 唔好得罪共產黨, 總結完!

又熱切關注中？

唅撚啦,以後一毫子都唔會捐

收皮啦 我地六月已經要

淨係dioxin已經搞唔撚掂啦
仲唔夠大咩

屌你老母臭閪啦

成班垃圾AGENT起街呃香港人捐錢

然後自己落袋

正一仆街垃圾組織

仲衰撚過中共

市民唔願意睇軍政府醫院
都唔係巨大醫療缺口？

係咪想佢地俾人捉入冷藏庫

為最有需要且處於危險中的人們提供醫療援助

得啦，收嗲，躝啦，一仙都唔捐俾你班畜牲

我屌你老母啊

唔駛講咁撚多野 錢照收 香港有事理撚得你

收皮啦屌佢老母
大家快啲cut咗捐款$1都唔好比啲無良醫生
平時捐$100都唔知有無$1落到有需要嘅人身上

bullshit

收返埋啦屌曬你地老母

咪係囉

無國界醫生都有口交部

無國界醫生不嬲都仆街
搵得募捐公司嘅NGO都係仆街黎

一毫都唔L捐呀 DLLM

錢就識收，野又唔做

得啦得啦
香港人一蚊都唔會捐

你食撚屎喇

一蚊都唔洗拎

我發誓以後一毫子都唔會捐比無國界醫生

收撚皮啦 對眼坐撚住左？

Bye, 以後所有慈善機構都唔會捐

以後係街到見到叫捐錢果啲 一定屌佢老母

Show Blocked User - N18

FYI
捐錢比人叫雞？不了

收皮啦，食樹皮啦你班仆街

不嬲都知呢間垃圾淨係識cap水

出賣香港人

First Aid 都拉，救唔到人仲唔夠？係咪要有鏡頭影住有人斷氣先叫重大缺口？

Twitter #boycottMSF

有無得send msg去佢總會嗰度投訴佢, 個總監有機會受賄喎

响連登 Show Blocked User
垃圾分化一毛
摩根

請善用起底功能

一旦即係幾時呀？叫佢含自己條撚

起你底你連post都沒有喎，你有資格話人？

訓左幾耐

係咁先啦仆街

成日吹到自己醫生入戰區啲飛彈係旁邊爆。反而香港就聲都唔聲。

收皮啦1蚊都唔益你呀
不過其實冇益過

收皮啦,屌你老母
你仲衰過台灣啊

一句版本
我哋覺得香港醫療應付到唔需要我哋
完

我都唔知點解冇

上一個post
唔係無方法救，係香港人唔肯咁做。

起你底你近期又好多post咩

食屎啦你老母臭西
你老母個gap就闊

下次有邊個叫我捐無國界 我指撚住佢屌

Sales 妹妹會唔會日日俾人問候㗎

得，我記撚住你！

唔多，一定多過你先，而且而家又唔係我指控人

虛偽撚

垃圾ngo 錢就識收 奶共狗

Cut左個月供先

捐得最耐最多 就係無國界醫生，係因為醫生無私情操

不過太失望，已停每月捐款

而家好似唔係因為冇醫生所以有人得唔到適當救治
係因為班狗阻撚住曬先搞到有醫生都救唔到人
無國界醫生就算派人黎幫手咪一樣救唔到

驚無得係香港繼續吸血開始淆底

我發現你地有巨大既財政缺口先考慮捐錢俾你地

d仆街捉左d first-aider, 香港前線醫護跟本冇人理
但係無國界醫生都叫做國際組織, 派一隊人入去d 比狗搞個迴響會大好多
好似red cross 都叫做救到人
問題係呢班仆街聲都唔聲, 繼續做迖哥

你唔好仆街!?
人道災難呀!你有無出過黎幫你D同行呀

幫就去現場，唔幫就噏一大輪廢話，偽善到pk

香港一定係cap水之地only
香港有"完善醫療制度"，醫院設備先進，so call有足夠醫生護士，所以一世都唔會咩MSF / 宣明會出動

咁要永遠斷佢米路